IZ*ONE的粉絲把作為反對IZ*ONE活動或對其惡意回帖的網民稱為「奴隸」

【國民日報】威脅女子組合惡意評論者「奴隸房」，橫行的新種折磨

以特定女子組合粉絲自居的網民威脅惡意評論者，運營「奴隸房」的事實被曝光。有人指出，雖然與n號房等性剝削不同，但不聽話就公開個人信息等，用戶之間在網絡上的欺凌超過了限度。

今年1月18日，A某在網上社區「dcinside」上傳了「奴隸形成的過程和運營方式」的文章。

女子組合IZ*ONE的粉絲A某在相關留言中解釋說：「這是我製造的系統」，把作為反對IZ*ONE活動或對其惡意回帖的網民稱為「奴隸」。據悉，A某進入反對IZ*ONE活動的公開聊天室，採取截屏聊天內容，並使用威脅要向警方投訴等手段。

根據帖子內容，受害者為了逃避法律處罰，向A某提交了「奴隸入職申請書」，並認證了自己的臉和kakaotalk賬號等個人信息。另外，受害者們在進入「正式奴隸房」之前，還得經過了A某賦予的執行業務的測試時間。A某主張說，在測試中「中途被淘汰」的受害者被移交給「法律組」，進行了起訴程序。實際上，A某曾將舉報惡意留言者的語音文件上傳到社區，但由於內容雜音嚴重，其真實的通話內容無法得到準確掌握。

成為「正式奴隸」的受害者是10~12人組成的「奴隸團」之一，他們被分配到各大論壇站子。 他們不僅互相換班到凌晨，對論壇進行監控，收集和分類留言，還掌握了其他惡意留言者的個人信息，增加了「奴隸」數量。 如此增加的「奴隸」達80多人，其中還包括一定數量的未成年人。實際上，帖子里還有小學生網民公開自己的出生日期和聯繫方式後，對惡意留言進行反省的內容。
此後，業務能力得到認可的受害者只要積累一定的「積分」，就可以升格為「良民」，擺脫困境。

相反，因無法忍受「奴隸房」而逃跑的受害者，被散布姓名、年齡、電話號碼等信息或收到要向警方起訴的威脅，不得不寫「反省文」。在社區上上傳了被稱為「逃亡者奴隸」、散布受害者真實身份的帖子。部分網民還跟著A某一起參與了對受害者的嘲弄、散播個人信息等加害行為。

A某說：「這種行為都是合法的，已經結束了法律審查」，「讓這些人都一一受到處罰，對我也沒有什麼好處，我覺得按照我的方式，為了根本性的解決而開展工作覺得更有意思」。 他本人只是單純地「懲罰」了惡意留言者。

但是，A某也涉嫌持續製作誹謗、性騷擾的帖子，A某主張的合法性是不屬實的。 法務法人李正義（音）律師趙熙延（音）表示：「脅迫罪和強迫罪成立，因為散布了受害者的個人信息，違反了《個人信息保護法》」，「因為存在較多受害者，所以量刑也會很高」。

屌幾句俾人cap就要做奴隸

有咩idol 就有咩fans